💳 信用卡討論區 (23) 年費免問 貼link搵食過主

[ 💳 ] 信用卡討論區 (22) 2018 新開始

發問前請細閱以下內容

FAQ

Q：唔知自己年薪夠唔夠申請某信用卡／唔知邊張好？
A：Google HongKongCard

Q：我年薪 $1,000,000 有咩卡適合我用？
A：EPS / 八達通

Q：我嚟緊會買 XXX，邊張卡迎新啱我？
A：你買比我？

Q：八達通自動增值 (AAVS) 用邊張好？
A：詳見下列集中討論卡種

Q：點申請年費豁免？
A：先致電年費豁免熱線或客戶服務熱線，如未能豁免可考慮取消信用卡帳戶

Q：交學費用邊張好？
A：恒生大學聯營卡 (3X Cash Dollars)，注意大部分卡種繳費 0 分

Q：一次過最多申請幾多張卡？
A：2－3張，一次過申請太多 TU 會跌，因為人地會以為你手緊等錢洗。

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

集中討論卡種

Asia Miles

- American Express (AE)
CX Elite：本地 $6/AM，外幣 $4/AM
申請門檻：年薪 $300,000／大專生

- Bank of East Asia (BEA)
Flyer World：$5/AM、AAVS 或繳費 $8/AM
申請門檻：年薪 $240,000

- DBS
Black World Mastercard：本地 $6/AM、外幣 $4/AM、AAVS $12/AM
申請門檻：年薪 $240,000／大專生 (需先申請 COMPASS VISA)

- HSBC
Others (* = VS): 最紅自主獎賞 $2.78* 或 $4.17/AM 、網上 $4.17/AM
申請門檻：年薪 $480,000／$600,000 資產

- Standard Chartered
Asia Miles：$6/AM (AAVS)、食肆或網上或外幣 $4/AM
申請門檻：年薪 $240,000／$60,000 渣打戶口存款

Avios (感謝會員月迷津渡提供)

- American Express (AE)
Plat. Credit：$7.5/Avios
申請門檻：年薪 $300,000 (年費 $1980 + $240)

- Citibank
PremierMiles：$8/Avios (AAVS)、海外或網上外幣 $3~4/Avios
申請門檻：年薪 $360,000／$1,800,000 存款

Prestige：$6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
申請門檻：年薪 $600,000／$1,500,000 Citigold 戶口存款

- HSBC
Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios
申請門檻：$1,000,000 滙豐卓越理財資產

Others (* = VS)：最紅自主獎賞 $1.85* 或 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios
申請門檻：年薪 $480,000／$600,000 資產 + Premier

- 大新
BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
申請門檻：$150,000

積分 (1 分 = 0.4% 回贈或 $15/里)

- Bank of China, Hong Kong (BOC)
i-card：每月頭 $1,111.12 網上或流動付款 (e.g. Android Pay, Apple Pay) 10X (分開計) (4% 或 $1.5/AM)
申請門檻：年薪 $150,000／大專生

- China Construction Bank (CCB)
eye Card：網上或 payWave 5X (2% 或 $3/AM)、旅遊或外幣有額外 2X (1.2% 或 $5/AM; 2.8% 或 $2.14/AM)
申請門檻：年薪 $150,000

現金回贈

- Citibank
Cash Bank Visa：本地 1% 回贈 (AAVS)、本地食肆或酒店／外幣 2% 回贈
申請門檻：年薪 $240,000

- DBS
Eminent：本地 1% 回贈 (AAVS)、外幣 2% 回贈
申請門檻：年薪 $150,000 (Platinum)／年薪 $360,000 (Signature)／大專生 (Platinum - 需先申請 COMPASS VISA)

- Standard Chartered
Simply Cash Visa：本地 1.5% 回贈 (AAVS)、外幣 2% 回贈
申請門檻：年薪 $240,000

- 大新
One+：1% 回贈
申請門檻：年薪 $60,000 (Titanium)／年薪 $150,000 (Platinum)／大專生

注意事項

- 申請門檻僅供參考，銀行保留最終決定權
- 以大專生身分申請的信用卡，信用額一般為 $10,000 (部分可透過預先存入資金增加信用額)

有冇人知渣兜simply cash d 迎新回贈要幾耐先出

拎張紙仔寫低你係迎新期一共簽咗幾多錢
交去銀行櫃位就得㗎啦

早排試過，即時有

有
之前 d blogger 教晒

不過要六月前先俾

然後又會見到有 posT 問無端端有 RC 但唔知邊度來

因為隔得太耐

唔會有，條款寫到明係昆鳩d傻仔

無架... D迎新好似係你要再消費1000蚊先用得.

申左earnmore打算拎個gip
希望佢批啦

現有信用額幾多？

有冇人知網上買TurboJET 船飛計唔計HSBC個網上簽帳？

申請中銀兩個月都仲係處理中
唔批係咪會出信通知？

Reject左啦

有無巴絲知道dbs black批左大約要幾耐先收到卡？

check批核個網寫住批左
大約5日至一星期會收到
仲未收到打上去問問

一萬出唔到白金，建議你Cut 卡再申請，匯豐唔會Share Limit

TU個開立戶口數係咪剩係計信用卡？明明得7張信用卡但佢寫8個戶口...
冇喺銀行/財仔借過任何錢

其實玩 里數 定現金回贈 好d？
見d人換機票返來要消費幾多
例如 日本

里數尤其係 Asia Miles 主要玩
1. Open Jaw (A → B, C → A)
2. Transit (A → B → C → A)

對比廉航嚟講，里數會坐到大 / 新啲嘅機 (A350 / A380 / 777 / 787)
但旺季嘅熱門旅遊地點一般都好難換

參考
HKG 來回 NRT (CX): 30,000AM or 20,000 Avios

Open jaw 直接係am 個網係咪㩒唔到？要另外request? Thanks

雙幣當兩個戶口，你有無雙幣卡？

自己中文唔好, 有條款睇唔明

11. 客戶若持有多於一個合資格信用卡賬戶或同時持有中銀信用卡及中銀銀聯雙幣信用卡，亦只須以其中一張主卡作登記一次。附屬卡的登記及簽賬交易將被視為同一主卡賬戶的登記及交易，附屬卡的簽賬/積分獎賞將合併計算於主卡賬戶內。可獲贈的總簽賬/積分獎賞將以每一個合資格信用卡賬戶合併計算。簽賬/積分獎賞將誌入首張成功登記之主卡賬戶內。客戶若以其名下不同的合資格信用卡進行多於一次的登記，有關簽賬/積分獎賞亦將會誌入首張成功登記的合資格信用卡賬戶內。客戶若以其名下非合資格信用卡進行登記，將不獲享簽賬/積分獎賞。

係咪指個累積消費金額可以合併計??
即係中銀 A卡簽 5000 , B 卡簽3000 都可以參加
謝回覆

有 原來係咁

留名

你on9 架

唔係自動回贈嫁？
仲要人手去櫃檯搞

岩岩打去卡司，佢話自動開卡後5個月內入返360全面賞
你地話去櫃台搞 ，係咪只係加快個程序？

佢地 9up je

好彩打去問下

屌你😊😊

又有仆街打上去問

月薪15k 網上申請渣打simply cash 俾reject左

我俾佢reject 完打去問咩事
冇叫佢幫我重批，但佢無啦啦話幫我重批
批左30萬額俾我

30 萬咁多....

呢排都聽到幾個係咁
話年薪未夠
會唔會係跑夠數收緊返個條件

都唔知佢地做乜要撚人
而家又唔係迫你答人
你唔想答咪當睇唔到囉
又唔係求你地回應
做乜 9 要玩人地 je

坐廉航無所謂既就現金

想坐business就哩數

舉例 你簽左10萬
回1.5%=千5 夠你買張飛去日本
6蚊哩 啱啱夠你去次台灣 你仲要補多幾百稅

連登特別多呢種on9
我就係睇過d細則，都冇清楚講明幾時俾，淨係話兩個月內先計數

Push.......無人用中銀廢卡？？5%喎。。。。

hsbc visa最低會批幾多額?

合併計算 我理解應該可以符合回贈資格

你肯定你有睇？

唔好咁話自己啦
如果你利申文盲或者會有人答你嘅

Scam迎新頭一個月比左二萬八里數我，今個月得2千一 但係起迎新果個月已經碌夠數

所以？

有無人玩AE白金信用卡迎新？
想問下係唔係簽十萬先回$2000現金券？
好似廢左D

30萬？

隔離個post做乜鳩

幸好佢唔係抄 post
佢分析咁獨到咪由佢分享下

啱啱dl左個m記app睇下 屌 無優惠券既 雖然我一個月都食唔到一次

300K年薪有冇咩卡好介紹
多數網上購物 食飯 最好有里數儲

SCAM
DBS BLACK
HSBC VISA PLATINUM

其實am換機票又要俾稅
依家閒閒地又有1.5%回贈
d機票又成日做減價
係咪唔應該再儲miles

申請acc先有
1張朱古力新地 1張蘋果批

屌 你唔撚識玩卡翻屋企玩賓周啦
你打上去問乜撚野

Hsbc premier master card 有咩咁特別
要成一百萬先申請到

係呀 一係唔批 一批就30萬額

我所有卡加埋先有廿萬

其實仲有咩卡計payme

想問下巴打重批左幾耐就知道批左?

有無咩辦法可以碌盡scam個迎新

冇，ban晒

1) CX 雖然廢左好多，但點都係好過HKE ，情況同 IPHONE 點都好過ANDROID 一樣(唔係要罵戰，但呢個係事實 )

2) 旺季係有可能換到機票的，但平價機票係靠旺季賺返錢先夠補返減價航班

3) 除左英國既稅貴左少少，其他地方大概都係幾百元，旺季時慳到既錢可以住好D既酒店

點睇？

hsbc獎賞錢你地會換乜，就到期

以前換開超市現金券
有年難得換百佳券有九五折 但唔記得咗換
宜家諗住試下換里數/或者直接用嚟找卡數

如果放左600k 3個月之後都唔批，幾耐之後再申請比較好?

World Master Card 級別嚟嘅

唔小心㩒咗升級HSBC advanced
信用卡係咪可以唔申請？

DBS嗰張夠係WMC

用 reward+ app 做現金回贈囉

巴打月薪幾多？

有冇 miss 過 call
佢會打黎對資料

唔一定要apply，就算有運籌戶口都唔一定有張運籌白金，我就是成功的例子，有戶口無卡

冇

雖然紅卡靚，但要嚟冇用

今時今日冇得咁分

係唔係tu h
欠緊幾十個都批

Hsbc 係咪唔會出 visa infinite 卡？
Sc priority 定 hsbc premier 好啲

欠35個，申請hsbc 白金都得

hsbc 個rewards+ show 唔到我登記左既野

....

更新咗先
不過之前登記都顯示唔返
可以重新登記求安心嘅

重裝

有幾多額先？
不過你好彩，可能要追數，咩都批

未寄到，可能得幾千

有冇人玩酒店分 其實識玩可以好好玩 仲易儲過am

點玩

本身玩緊spg 因為spg分可以轉miles 仲有時會加送20% 變相仲抵 又可以換自家酒店 同埋換marriott又得 但好似得ae白信用卡儲到 暫時仲睇緊

1. 問 HSBC HK

2. 隨你點比較啦

SC Priority

渣打SC Priority積分換算比例：
a. 15積分 = 1「亞洲萬里通」里數（每次兌換飛行里數須繳付港幣300元手續費。）我未用過呢張卡換過里數。
b. 123,000積分 = 豐澤港幣500元禮券／25,000積分 = 豐澤港幣100元禮券等
c. 28,500積分 = 港幣100元

用c.嚟計，大致可以換算做本地0.7%現金回贈，海外1.05%現金回贈。

HSBC Premier
中最紅自主獎賞2.4%現金回贈，唔中就0.4%。

唔計海外手續費嗰啲嘢，古靈精怪嗰啲嘢，應該 HSBC Premier 有用啲。
SC Priority 除咗交保費／買銀行產品都可以儲分換里數之外，真心冇咩用
更何況消費的話 SC 有 Simply Cash 同埋 AM

HSBC 一星期都未批 係咪Reject左？
年薪唔夠 但有Premier 戶口 夠1m資產

同問
開左張AE 玩完迎新 就少用
渣打要等半年
都唔知儲唔儲好

照用AE儲住先啦

第一次申請，好快有人call我後補文件
亦都好快reject我，前後唔洗7日

之後打去問，重批就耐d，兩個星期到，之後收到msg話批左

剛畢業，16k
佢應該係審我資產

巴打應該有好多資產

但我渣打冇ac

hiton無spg咁大靈活
但香港可以儲到spg既分好似真係得呢張
如果真係要計 spg 3000都住到晚既

$6 一蚊...

玩緊張cheap cheap cx ae 卡
多數幾時收年費?

我都剛畢業 15k 無資產

一年之後，到時waive 唔到就cut卡

玩左香港D卡都有1 2年 發覺D卡真係無咩好玩 可能我專注係miles hotel方面

匯豐白金迎新係計申請果日 批果一日定係開卡果日
因為我見佢2017同2018個迎新有唔同
咁岩我又係誇年果段日子申請

申請

聽過係計入紙申請果日，又聽過話計批果，不如你打上去問個官方答案返黎些牙下

想申請張銀聯信用卡
本身有cv, icard, 恒生大學聯營同aecx
想問應該申請邊張好？
見earnmore好似唔錯 但唔係咁想申請信貸公司既卡
主要係想有優惠時同去旅行時用
謝謝
利申 學生 冇兼職

揀D銀聯鑽石先有用

批嗰日
如果係入紙申請點夠時間
（利申匯豐批咗我張卡成個幾月）

用ICBC銀聯信用卡交左千幾蚊稅，唔知有冇回贈俾我

申請個日
100%confirm

我本身用緊大貓白金，今日俾人sell我升去advance張運籌理財白金，想問下除左永久免年費係咪無分別 會唔會之後會易上vs多啲？

我加多100%

申請嗰日
200%comfirm

申請日

睇你多唔多簽wewa指定類別

今日收到呢個offer，抵唔抵屌？

所以有時拖耐d先批？

又未必係咁陰謀論嘅，大貓神經刀，時快時慢，你唔會知佢審批過程完咗未

我都收到 同問

想問點先收到

唔係講緊佢個迎新期

迎新期係批卡 即係收到sms起計60日

你有乜野迎新就係申請個下決定左(間間都一樣架啦)

唔急就等下啦，遲D應該又會出迎新兩蚊一哩

我寧願玩mastercard 12% off

EXPEDIA 酒店12% off “MASTERHK12H” (max$300)

申請左wewa cup等緊結果 要等3星期
但申請個陣佢要我做埋自動轉帳權
之後可唔可以轉番pps交數？

佢應該係講計2017尾定2018頭嘅迎新，唔係講要幾多個月內簽夠

要早7日交，如果唔係可能攔唔到個自動轉帳

無得比wor 呢個code印象中用唔到大集團酒店

想問下如果有600k申請完hsbc vs
之後拎走果600k會唔會waive唔到年費之類的
依加張紅黑卡要keep 200k

AEON JAL 萬事達卡推唔推薦用？
見佢入息要求低，又想存下里數

咁好大機會計申請嗰日，即係計2017年年尾個迎新
打上去唔洗估仲可以叫佢讀番個迎新簽帳要求俾你聽

開完am account幾個禮拜無啦啦收到

Thx其實本來冇諗住申請，不過如果個offer吸引就考慮吓

唔係呀話
最近先批左張

enjoy dollar係咪淨係某幾間先用得
萬寧 惠康？仲有其他？
有8蚊係度今個月到期
定由得佢算

同堆cye dollar要中原用？

幾款dollar好煩

其實迎新呢個咪同用ref link 上網申請一樣
上網申請1000
Ref 3000
頭5000 1蚊1里

enjoy dollars => enjoy 卡特約商戶
cash dollars => cash dollars 特約商戶
merchant dollars => 賺 merchant dollars 果間 merchant dollars 特約商戶

enjoy 卡特約商戶同時係 cash dollars 特約商戶黎
如果去 enjoy 卡特約商戶消費
埋單會先扣 enjoy dollars, 之後先扣 cash dollars

enjoy 卡特約商戶

cash dollars/merchant dollars 特約商戶

如果我本身都係15K
但我係MANHATTAN卡既舊客 張卡有十幾萬LIMIT
會唔會都比人REJECT
佢個1.5現金回贈幾吸引

酒店分可唔可以講解下, 想知

大新BA批左
BA SEND左EMAIL叫我activate個avios ac 比埋4位pin我
但我一LOGIN佢都話:

Sorry

The email address you have entered is already being used on another Executive Club account. Please log in with your membership number or username.

同我一樣，銀行話要等ba寄埋個login a/c 俾我地先用得喎，問佢要幾耐，個職員話係ba問題佢答唔到

自己開ac咪得

我卡都未收到

收到AE 真白金
好快手星期5收到SMS 話批左,
星期2 就收到DHL 係星加玻寄黎

而家開放左申請 易左好多
係睇想唔想俾個7800買身分

我就係因為咁所以拎哂回贈算

想問下大家 中銀i-card d分幾內限期
大家攞佢係咪都係apply pay 同網購多

巴打用annual income 定資產申請？

income
都係志在試下個lounge 同睇下用到死個日會唔會收到centurion invite

有封email都應該係批咗啦，應該呢兩日會收到

回強巴：諗住叫大新幫手開埋唔洗煩，點知佢真係慢堅係膠

介唔介意share下年薪大概幾多

現有用戶係咪咩都唔洗交證明

應該50左右就批

要交税單/資產証明

年費點算

之前申請左一堆信用卡,有無巴打幫幫手睇睇邊張CUT得

DBS Eminent Visa Platinum Card
DBS Black World MasterCard
CITIBANK 白金 rewards
hsbc 白金
Standard Chartered WorldMiles Card
Standard Chartered Asia Miles MasterCard
東亞銀行i-Titanium卡
東亞銀行銀聯雙幣白金信用卡

東亞銀行i-Titanium卡

我一路用緊 Peninsula Gold Card ，之前860k annual income 試申請 Platinum 俾佢reject左
後尾加到960k 先 approve

無點算，一係用一係唔用，用就俾唔想俾就唔好用，ae無得你揀

其實Peninsula Gold Card呢張有咩正
剩玩半島分？

嗰陣開卡送左$600 半島 Credit 俾我食飯，之後張卡平時食都有85折

50？
會唔會少咗啲

見fb留言60幾
同埋用開ae卡有個cs暗示左
不過唔夠官方數字 一係你長用緊AE同一係每月碌得好多

邊度見到60幾 ？

好似小斯定唔知邊個既page

有個fd長用ae 過50 但係冇批
供參考

今年酒店 dining credit收到未？係咪都係GH？

而家用緊中銀信用卡 限額得一萬 因為自己好多野都靠信用卡 所以有需要加大信用額 唔知有無話要咩條件 或者 證明文件？
未欠過卡數

比左兩個月payslip, 大概 110

都係GH

星加玻寄黎係咪一大個kit,有書仔，行李牌，同一堆表格,太耐唔記 ,印象以前有職員上門跟

每個人申請ae都有個夢想
就係他朝有日去冰島旅行既時候有人送個合味道杯麵去酒店房

有kit 有書仔 個d 嘢
無行李牌同有職員不過係DHL 職員

AE 白金同centurion 絕對唔係要佢既服務,精華係佢搞既Event,識用就明

利申:sales死全家

利申:如果我係AE sales死全家

識唔識用就唔知
但係申請得ae莫非都係想要呢d 野
然後可以食飯時候攞出黎講

btw 佢搞既event 咪即係佢提供既服務

想問香港呢張有冇FHR

其實有simple cash visa係咪就cut得大新one+

有
Fine Hotels & Resorts只係配菜

咁你介唔介意講下主菜?
event 係?

服務既一種，但真正重點

咁主菜係咩
講左咁耐

唔講住 等其他人講先

下？

等上面新收左咭既巴打感受完再分享，唔多講費事俾人屌打係 sales係打手

美國/澳紐機票都勁減
如果唔係飛歐洲/商務似乎無用武之地

一問到你所謂既重點就唔講
由頭到尾係到講xx只係小事，xx只係配菜，xx不值一提， 講到自己好wfc咁，都唔知你做乜鳩

royal級水蜜桃

有錢人世界黎 好似係

royal級水蜜桃 係d乜鳩黎

等睇自動波貼ae卡

連登經典

唔係話提子同潑冷水
而家開放左申請 證明張卡都唔係咩象徵
同埋想講呢張卡係大陸濫到不得了 同埋人地雖然由招行發
但真係多好多野玩 同埋D分易儲勁多

你買唔到架喇

日本水蜜桃開箱

講多小小，佢既活動同埋對象，係會令你既圈子越黎越大，容易令自己增值，但係首要係基本實力同自信

我都係GH
講開又講，佢cut左個$3000 travel credit

噢，本身有無用其他AE卡？
Btw我都收到卡了 無左行李牌

amex travel hk 果$3000 travel credit?
你有冇叫佢報個價?
如果有，你就知cut左都冇損失

係咪啲package 個價over-priced 得好緊要？

即係成個 kit 得本 welcome booklet 同 travel insurance tnC 同一堆application form

係，同埋GH $2000 credit coupon
個GH Credit 又多限制，唉

又唔算係，話哂殘廢餐

其實行李牌係咪而家request都唔會有

咁點解你話冇損失？

$500x2,$200x5

當半價咁用

之前yahoo團購買過d 500蚊盒到 唔知乜級 好好食
再買多次 已同第一次差好遠 唔知係咪唔當造

好似有Black out date

最近例子 數碼港至機塲 7人車報 $9XX
但係貝沙灣會所報 $568 Hertz車

頭盔先：
唔知有冇記錯，巴打可以打上AE聯絡富聯以最新報價為準

唔講唔記得

咁多限制，好難用

咁既價，搶錢

唔駛自已煩，要俾人賺

CCB 終於有apple pay,加卡回$20

大貓附屬卡要幾耐先批？如果附屬卡申請人無大貓戶口 主卡持有人先有

係咪eye card都得？

係，每簽300回10%，可以玩8次

但係冇自訂卡面

想問下如果我有哂dbs compass visa同black 啲dbs$係會計埋一齊定分兩張卡計？

分開

補翻條 link

預左啦，apple邊有咁多位比你放cover

中銀好似有份form申請 自己上網搵
應該要提供收入或者資產證明 forum無佢都會有人打俾你問你要

added eye card

最少用係張AE Apple Pay

仲以為見到自己個wallet

咁似巴打

不過HSBC 係舊卡面仲

我想升白金

有巴打問識唔識人用金卡 呢度都兩個

我張Suica卡加極都加唔到 transfer 去到最後就error

佢轉左我張HSBC卡做新卡面，好核突

想請教一下 以下卡點簡 🙇
Boc icard
Dbs eminent
大新 one+

你咩機？ 有冇改地區？有冇更新？
transfer唔到咪開過張新囉

iPhone X，Japan Region，入完卡號，拍張卡去機背 Transfer，Tran左一分鐘倒就出error

Btw大家加左啲咩卡入Apple Pay ?

ALL

Boc icard 用頭$1111.1 做APPLE PAY / PAYPASS
Dbs eminent DBS有時有D優惠幾有用
大新 one+ 未有大新卡就食迎新 / 已有就算數, 整MOTION / EARNMORE / SIMPLY CASH

同埋可能唔同車款詳細再打去報先準

係咪對唔啱位咋 NFC喺機背上方喎
唔得就開新啦 反正都一樣係咁用

好少用 真係食滙豐promote 咪解下凍

我知係上面 我試左好多次都唔得，可能我張卡有名

成日放流料

好廢

第2張咩卡黎

你堆卡我都用過

AE CX Elite 已拎左 SC AM 代

Enjoy Compass 入左雪櫃

Simply Cash 代左 One+

記名卡好似要申請會員先

大貓2017下半年promo既rc開始陸續入帳

我張Enjoy卡都雪左，根本完全無用
AE CX Elite 而家都好少用，平時簽就多數用BEA Flyer World，網上購物/食飯就 SCAM。
仲有岩岩發現 DBS Eminent 做緊 網上簽帳3% 回贈
Btw 點解呢牌好似無乜人提Flyer World?

Citi等極都無

因為而家簽唔夠唔比waive年費

求奇開個AC得唔得 ?

tap n go

窮撚學生連大法都用唔到 無得搞 scam/simply cash

點解你個wallet咁多卡
我wallet上限得8張卡, 再入卡落去已經唔比

60000戶口 儲下或者grant loan

8 or X 可以入到12張

ae卡三問：
1- 識玩係咪申請charge卡?
2- 唔洗交入息證明?
3- [申請暫時獲得批核] 係咪大機會會批?

想問HSBC VS 八達通 rebate, 係咪得$1 每$250?

唔知點解加唔返張ae

見上面有巴打Apple pay 張 HSBC 白金係新卡面設計

我嗰張實體卡都係新卡面，但 Android pay 仲係舊卡面設計，想問有無得係Android pay轉新卡面架?

入左d乜?

自動架，我實卡仲係舊，轉手機重新add過就變左新，你試下del左再add

ae player解答

1. Charge有時係可以簽得多啲嘅 睇個人需要
2. 正常比較少要查收入證明
3. 睇你申請咩卡啦

利申：新手

你問得即係你唔識玩啦

Apple pay冇乜卡

所以要問呢度d player

上年9，10月特選簽帳
上年夏天萬寧
上年q3最紅網上同海外簽帳
黎緊仲有冬天萬寧，apple store 交稅有2%獎賞錢，q4最紅，冬日賞同vs迎新

原來ae申請個陣叫你等60秒係check 你tu
有無咁快手

eye用apple pay係咪冇5倍積分

Boc I-card d 分幾內限期架

極快批
Cx elite 唔洗幾日就收到卡

1- 係
2- Charge 卡要
3- 你申請左邊張 ？

Charge 卡有樣好，就係NPSL (No Preset Spending Limit)。基本上你張卡係無固定credit limit所以一般情況下你可以簽得多啲，如果擔心既可以簽卡之前打上去報定你要大額簽賬，多數都會俾你過。
不過Chrage 卡要每個用Full Pay，無得找部份/min pay (應該無人會找min pay掛 )
Charge 卡隨左入息，會比較睇重TU

你突登加完張eye再重新add過其他卡？
個人觀感 如果有得人手排序就

有得人手排架喎

expedia嗰張係酒店行程？唔知點解我加唔到

哩個年代仲有人唔係找full pay?

宜加用緊hsbc 個運籌白金卡
hsbc 成日打黎叫我升張運籌去 visa signature
其實我本身想張個戶口升去卓越理財
如果升級，升去Visa signature or 卓越理財信用卡好?一張得二年免年費，一張永久免年費
一話係升左張運籌去 vs 先，之後先升個戶口上卓越要晒兩張卡好？
兩張卡邊張會好D?

八下巴打做邊行?

自己搞生意
乜有關係？

睇下邊職業D下銀行會著重打黎sell

恆生卡

為左40蚊嘅cye shop dollar而去中原買幾舊水野會唔會太on9

兩張都要
VS 用黎 碌
P 卡 用黎換Avios

有得人手排架

大家 Apple Wallet 都好相似

點解可以又有poly卡又有中大卡

一張DEGREE開
一張MASTER開

利: 9 估

不恥下問

迎排想開張simplycash 賺個迎新&賺完就cut 。
而銀行有個條款要keep卡1年，姐係第13個月先cut得。
咁假設銀行係第12個月唔肯waive我年費，咁係咪姐係要硬食佢個年費 再下個月先cut得?

正解，3d touch可以拖前拖後

問之前睇下標題

um 咁佢呢個問題都算係有建設性 唔係一般果啲 waive唔到點算 問題
原則上 年費係預收出年嘅年費
咁如果你唔交年費 第13個月cut
你唔交出年年費 又未用夠1年 (未來的一年) 佢都吹你唔漲？

但其實呢個case冇100%肯定嘅答案 因為呢張卡未出夠一年

有錯請其他巴打指正

Book完酒店有得㩒，不過個日期錯咗

正解，或者讀多個degree 都得

其實申請放5000蚊就得既i~account 得唔得

我想問下hsbc vs 賞世界包唔包網上簽帳？

第一張咩卡黎

原來要網頁版先得
我個日期都係錯

又幾難

由2018年1月22日至2018年4月30日，憑安信WeWa VISA信用卡以Apple Pay消費簽賬任何金額三次或以上，賞您HK$50現金回贈！

依家係唔係冇得申請 WEWA VISA, 得返WEWA UPC

應該係
或者你試下打上去問，不過可能無迎新

乜安信有apple pay 而家先知

之前有巴打問AE卡，想問下如果普通申請一張ae卡，申請邊張好？見好多人都申請cx果張！但要年薪三十萬！

你自己諗下要咩回贈先，現金定里數

聽聞依家要有個年薪先同上傳糧單先批，唔係會比低一級你

慘囉慘囉

冇用scb 出糧都批左比我既

恆生將我張卡由95000加到17萬係咩原因

係 同埋要睇下係咩卡種

俾恆生霸咗啲額不如留俾其他卡

想問下有無巴打用過dbs omni個一按速付，我本身無DBS户口覺得找卡數好麻煩
見佢呢個服務可以用其他銀行户口過數，我用恆生會唔會有手續費？

唔會

係咪所有銀行都冇手續費
利申：中銀 匯豐

佢係每月自動轉賬定我禁先過數？

每月要自己禁

我就係想自己禁

但係申請嗰到個分行編號要打啲咩

HSBC 冇手續費

自己揾，通常銀行編號打後個3個no.就係

已收安信earnmore 雪張大新

有關係嗎？？有人申請廿張？？咁最後幾張卡個limit得幾千蚊？？

可能唔批添

Aeon個新apps做得幾好
查數好方便

新收到匯豐卡入Apple pay
要等幾耐先有SMS驗證

終於肯更新對應ios 11，不過易用咗好多係抵讚

依加reward flight 難換到仆街
旺季固點唔洗諗 但淡季都一票難求
但最仆街係永遠都係香港出發有去程無回程

幾秒

即刻有

我目標係下年北海道商務，不過都預咗要成年前mon住

而家啲里數咁易賺，預咗係咁架啦，所以有人覺得現金回贈實際啲真係不無道理，只係我本人唔鍾意每個月二三百蚊咁回贈啫，我會覺得直情儲二三百蚊實際啲

建行做咩9，申請佢張eye明明上次佢黎信已經跟佢要求補返文件，入埋佢個回郵信封比返佢
兩星期後又黎信話我無比同一堆文件

但依家得電話驗證

哦 我就等左四五日先有SMS
依家你要打電話上去話加apple pay幫你人手加 全程10分鐘到

網上+外幣 = 賞世界 （最紅海外）
網上+海外註冊 + 港幣= 賞世界 （最紅海外）
海外 + 外幣 = 賞世界（最紅海外）
海外 + 港幣 = 賞世界 （冇最紅海外）

大貓好屈機

唔該哂

入 Ebanking 直接加

Citibank PremierMiles 尼張係未廢卡

廢廢地
好處係用miles換機票 個稅碌佢有旅保送
迎新可以play

其他暫時諗唔到

仲要日mon死mon 得閒就mon

銀聯鑽石卡預約左入lounge
帶一個fd入係扣兩個quote?
洗唔洗預約兩次？
or一定要收錢？

積分無限期
想換avios 又得am 又得

咁唔理了 照apply 左先

問題係佢8蚊哩 換am唔諗 換avios 30%左 都係6.14 唔夠大新玩 所以我都係攞黎簽下機票稅 同等佢有promo攞黎碌下 citi 既promo都算多

渣打開有無限交易額

巴打等左幾耐？
我等住用但tue先打黎confirm資料

其實我都係開出糧戶口送miles 先開

如果每個月穩定簽到HK$20000以上嘅外幣，應該係賺里數首選？

我諗係
但如果你一年簽10萬內就hsbc會抵d

我係為左有旅游保送 同迎新先開 迎新有18萬分 連埋額外30%都有2萬avios

本身有安信wewa卡
我都係上星期打黎對資料 你應該呢兩日收到架啦

帶fd 入直接係你張卡扣錢

咁睇黎我唔係係香港成日出街食 上網買野多都係轉返賞世界好d

而家無啦
迎新簽9000 108000積分
無咁抵

如果你睇番12月既 e statement 會見到過往一年既消費分析 睇完先決定玩邊個類別

學生，啱啱申請左earnmore，想開多張網購高回贈d既master，i card同motion邊張好

但咁就要等多一年先轉到

Motion啦一定

見motion 5%要成3000,唔係個個都過,唔過又同earnmore差唔多

樓上話HSBC有 ANNUAL SUMMARY 個巴打潛左去邊

大陸野？ 不了

wechat pay 交好多個人資料 又成日ban a/c 仲要有錢嚮入面

咁都係玩自已同好易算數

ae 又幾快手喎 第二日已經批左

究竟係邊可以睇到！！

係驚短期內開3張跌tu，同埋都無咁多野碌曬迎新

cap左圖 一月果張statement

邊張

請問邊張卡還grant loan 最抵？

係1月statement有得睇?

thx 一月出左再睇

係
應該又係追target

charge 卡

請問巴打入息大概幾多？

Platinum?
用資產定income 申請？

有呀
今個月張 statement 最尾果版有 2017 summary

細頭金 不過聽講依家green card已經好少批 好稀有

細頭金先靚 green card就 夠 Classic

年薪過24萬？

唔係呀 你申請都應該有
我8月申請都出左green card
只係少人特登去出呢張卡姐

聽講
不過真係一諗起ae 就係呢張同黑卡

細頭金夠土豪

銀聯用唔到payme吧

好想申報呢張 但優惠上又好似無咩吸引

你加撚到咪得囉

玩其他

Aeon張op 卡又幾靚wo

申請左索柏，永久免年費拎嚟擺都好

無錯，我要路飛，好靚靚
最重要卡面無aeon個名，依個抵

中銀信用卡係咪無迎新優惠的
好似從來無見過
hkcard 都無

Cut 左渣打申請咩card 作日常消費好
又無乜大簽賬 但又有抵既迎新
東亞定dbs定中銀icard 用佢paypss
利申有hsbc vs 做食飯卡

匯豐最紅冬日賞係咪買macbook都有4%？
計落連基本4.4% 唔錯

邊到買先

想問下取消左自動增值
再用另一張信用卡幫八達通增值洗唔洗比$20

apple store

匯豐白金估唔批59klimit俾我

完咗apple store 優惠啦
本身係買滿5500回400
冬日賞唔包網上，Apple store, 萬寧同百老匯
因為有個別優惠

好似要，係重新啟動自動增值功能嘅手續費

如果用返同一張八達通要

即係買過張就ok?

當我已經有3張

到時cut左其中一張

再用另一張卡幫新八達通增值係咪就可以有另一張

見你地有新卡即刻可以轉過去

八達通連住其他野 冇得咁玩

一張信用卡可唔可以幫兩張八達通做自動增值?

渣打唔得，要開附屬卡

其他銀行就得，啱啱用大新ba幫自己同自己（個妹）做asvs

冇錯

我個人用法
每個月用分身係自己淘寶店買三千蚊港紙
再用大陸銀行戶口做埋零存整付

可以綁三個屋企人

想問下學生係咪已經冇得開建行既eye card？

點會無

你幾多人工？

差dd未到20k....外債350k....以為得幾千蚊limit

因為我見申請個時冇咗學生個選項

咁你都係15倍左右
但你成日講外債係私人貸款定卡數
兩樣野黎

sor講得唔清楚，係私人貸款

香港應該多d出 debt card/charge card呢類 有錢先買到野或每個月一定要清哂條數 咁樣先逼到人健康理財
但係咁樣就真係無咩錢賺 係咪證明左恆生同ae係良心企業?

係無咗
舊年嘅事

想問下i card感應式付款同網購係分開計額外積分, 咁月供股賺到既積分係咪第3個額外存在

月供股票無額外積分 睇翻你供左幾耐俾翻果個比例分黎

所以我都特登開左張恆地卡做月供

識得借錢先叫健康理財（當然要搞得清借貸成本同目的，順粹消費就咪借）
還Min Pay直頭係低能

咁又係

即係學生冇得開？

恆地卡係為左個18000分對100現回果個優惠?

無錯

普通恆生卡 d cash dollar 回得0.4%
但prestige 可以回到16x, 即係6.4% (有錯請指點)

擴大貧富懸殊得幾緊要, 你竟然話佢有良心
至多話佢個略保守

咁已經差好遠啦

simply cash 還min pay

講因為有消費卡
不過講笑啫做銀行金融邊有良心可言

Motion玩支付寶HK計唔計網上簽帳？
以前用大陸支就一定拎足100
而家聽聞改左例

玩payme記得唔好因短失長
小弟初頭都正常玩
渣住7-8個account
一次過用同一張卡係全部戶口簽左十萬仲要過數恆生同一戶口
跟住就以後無得玩

20K人工未夠 可以有外債350K

要

[i]

真係好撚正常喎

想問payme...張卡簽左5000..用移除信用卡..用第2個account用番張卡佢話係註冊左??

申請earnMORE定WEWA好啲？
學生想要張銀聯鑽石
迎新禮物又差唔多

我有個fd 無玩過payme 用都無用過 係 啱啱出個陣 我貪得意 過過幾百蚊比佢 尋日佢諗住開始刷分 同我講比人block左

而家改左唔得

咁樣玩左三四個月直到7月改玩法

咁你明你點解俾匯豐ban 未

唔緊要
好多人陪
有諗過連死人身份證都搵返出黎用

我唯有祝福你下次俾匯豐ban 既時間payme入面係無錢既

一轉帳完即刻轉走啦梗係

如果俾匯豐ban,,戶口既$會永久凍結?

除左simply cash 仲有邊張玩payme有現金回贈

hkcard 果邊好似有案例係兩三個月後放返出黎 , 不過要日日打去轟炸payme cs

simply cash 唔係冇咩?

sc無啦屌 嘥左我時間同quota 用hsbc credit card就有

有冇人用左miles卡之後 用多左好多錢 好似成日為跑數儲miles口一

睇blog話有 有無師兄試過

真
食飯都爭住搶埋單

agger 成班fd出去食 都驚俾人搶埋單
同埋而家miles又唔抵換 咁多平機票 諗緊成set 卡轉曬佢算

又可以SHOW卡
又可以儲MILES
係幾能爽

Yes,但要登記

你邊張可以回到咁多 cash rebate

sor 1800先岩 打多左個0

我諗佢想打$1800
不過am緊係起碼用黎換business以上先抵

10%回贈

Btw 我本身儲里數都係諗住換歐洲econ
但儲儲下都覺得換Business 先抵
始終而家多咁多平機票，同埋又要畀稅

利申 唔係想踩到AM一文不值 我相信好多人有唔同方法儲緊 我自己都有儲開
不過想講AM比起其他Program真係唔太抵玩

係啊 兩條友去我諗儲十年先得 除非好個別例子
有D酒店Program先抵 每年有65折買分 買完可以轉去Airline 當miles 而且仲送多20%

都係既 每個人玩法都唔同 有D成日出trip就爽 公數儲miles
不過都係個句 覺得AM比起其他旅遊Program真係無咩野玩 可用性唔算高

我都努力搵緊有咩卡玩到 有D卡轉其他Program再轉 無得直接轉 希望我搵到 跟著可以share出黎一齊討論下 俾大家多個選擇

係咪一個網黎

簽完既分 轉左一個program 再經一個網轉其他 係咪咁

btw有冇人玩鳳凰知音

其實有冇人玩美國卡

點申請

compass visa 個free app day, 回返 DBS$8. 係唔係可以即用?

1. 即係 有$8 數, 用ONMI 找返$8, 月尾唔使找數
2. 要找$8 卡數, DBS$8 要下個月先用得係其他數

請問係邊種情況

利申: 因為真係好少機會用compass visa, 所以唔係即時抵消返, 就唔會專登用來買$8 app

之前搵人幫我申請左張副卡,之後用副卡不斷累積信用,之後去申請主卡就批左, 唔洗ssn,有passport no.就得

2

唔該晒

你呢張附屬卡黎喎

你呢張其實可以用Global Transfer開到 咁就唔使等信用累積

頂，建行eye card竟然唔批…
明明年薪夠哂

我鍾意原版多啲

係,好多TU H都仲申請到卡
好撚癲

終於收到中銀大灣區拎卡信

好簡單
Tu h代表有機會pay,而佢仲有額批到出黎，銀行就係賺依d
你下下還曬，無錢賺銀行唔洗比燈油火蠟人工呀，所以tua-e唔係銀行標目

avios 短程需求 少d

利申 打手

跟本成個關係就好似喜劇之王張柏芝同車房仔咁
你紀錄唔係咁差邊有錢賺
無錢賺邊有咁多優惠比你地

其實只要有交易，銀行就已經會食商戶手續費先

咁當然 但係唔批張比你邊有得收呢2.85% 3%

我數左幾次個零真係萬八
我仲即刻揼心，如果廿幾萬AM變翻rebate未成十幾萬

想問下AECX迎新
佢話一般簽帳個6/里或者外幣4/里都唔計DCC
但簽5千蚊送5千里果個計唔計DCC？
謝

Aeon JAL 成個月都未寄到

- American Express (AE)
CX Elite：本地 $6/AM，外幣 $4/AM
申請門檻：年薪 $300,000／大專生

呢張可以大專生申請? 上網睇要入息

同fd食飯 遇到人攞enjoy card 爭簽卡真係有d無奈

通常有人開聲要簽卡 我就唔會開聲 廢事爭咁柒
但見到係enjoy card個下真係心理有d唔平衡
我簽既話回120蚊 佢簽回25蚊

完全唔明佢想噏乜

有無人打去cs求證下

我本身理解係 開卡兩個月內簽1000 減翻1.5%基本回贈（即係15蚊) 5個月後回埋985蚊俾你

高登個邊啲人話係減你rebate前既所有現金回贈 即係你rebate前繼續簽多過1000 例如拎左110蚊基本回贈 佢就回翻1000-110=890蚊

難分真與假

新手想問問
年薪過24萬 本身有張垃圾enioy卡
想申請過張卡 草下里數 迎新各類野邊間好？

SCAM HSBC DBS BLACK AECX
求其up都大把

Between 草你老母

one+ 好過Eminent

如果係2既話會係關公災難

點解會有人知五個月後係情況2，係坐時光機定純粹鳩估？

考慮遲下 grad trip 清咗 d 里數之後轉晒 cash rebate 算

主要係佢條款寫得唔清楚（定有人捉字虱？

之前得，依家唔肯定仲得唔得
有可能會批綠卡俾你

想問下銀行一般睇幾多個月既收入？ 如果小弟有份短期intern eg 2個令月 每個月穩定咁有5xk salary 係咪都可以申請到張600k年薪既卡黎玩下？
thanks

唔會真係check

咩card咁勁回咁多？

呢張有咩特別？

閃付4% 現金回贈

我就走去批張白金俾我得2% 擺

10%回贈？你咩卡咁勁

恆生回0.4%

事但搵張回4%，都250啦

樓主果張得2. 幾%仲想衝出黎柒？？

打錯。。恆生200回1蚊係0.5%

求 4% 食飯卡

本身都1.6% 點都好過0.5%
2%咪用Citi cash back

AE國泰航空 普通個隻係咪廢卡黎

屌

今日先叫到CCB個加卡入APPLE PAY有 20蚊個EMAIL

十六號到宜家先加都唔知係咪頭萬八個

另外有無人知加用APPLE PAY俾錢仲有無PAYWAVE俾錢既五倍分?

你計埋冬日賞就唔同啦
你又知人地冇 promo

正常
佢要將資料send去JAL總公司 同你做張會員卡 再寄比你
同埋佢會打電話比你同你做確認 (確認電話號係你本人用) ，如果你冇收到Aeon電話，你可以打上Hotline，否則你一世都收唔到張卡

利申：有呢張卡，申請時用咗個半月

安信Wewa卡，不過要每次簽夠400先有
每月回贈上限$500

其實我都唔介意財仔卡 反正我都有aeon同wewa

不過earnmore新果張銀聯 所有類別2%回贈 又無上限
有d想申請但有咩鬼崇條款要留意？

Elite都係廢

你真係衝出黎柒
enjoy card 滿600回多20 食1000回5=25
vs 食1000 回8+3.6=11.6% 連零頭120

咁解釋滿意唔滿意 ?

岩岩一次過申請左渣打Simply cash同hsbc VS
不過平時好少洗錢

一張VS都夠用

想問下由申請到收到卡大約用左幾耐時間? Thx

都三個星期

Thanks

會唔會收收手續費？申請個陣可唔可以搞自動轉帳 定用pps好啲

5%網上簽賬現金回贈好吸引，諗緊申請中信Motion，但係呢兩條條款我睇唔明

信銀國際Motion信用卡高達5%網上簽賬現金回贈（「高達5%網上簽賬現金回贈」）之條款及細則

－ 高達5%網上簽賬現金回贈只適用於推廣期內由銀行發出之信銀國際Motion 信用卡（「Motion 信用卡」）之主卡會員（「Motion 信用卡會員」），任何現有或於過去12個月內曾持有Motion信用卡主卡之會員均不適用。

－ 此推廣期內成功申請為Motion信用卡之會員不適用於全年高達5%網上簽賬現金回贈。

假設我而家成功申請，究竟會唔會有5%回贈？

有無人準備剪左張simply cash

明白

除左迎新真係唔好耐用

主要係...有張2%

Black World Mastercard 交電話費有無方法可以儲里數？

卡網有人試過話計
但到依加相關條款都未更新

門市/網上 (3HK, CSL 官網個啲)

SMARTONE 門市一樣可以？

想問下
Citi Cash Back VISA Card 張迎新 10%幾時會比

想問下儲Avios既話,用Citi PM定大新BA會好d?? 我知呢2張卡p2p儲到積分同埋oepay都儲到, 有冇師兄用緊呢2張卡??

ba 好d
2張都有

年底唔記得改匯豐最紅自主賞
今年想改就話過左deadline
打上hotline 改話要11日先改到
但我月底去旅行boom 酒店咪蝕哂

萬八個應該爆

Eyecard 有 5X（實測）

thanks bro

等我食盡佢個240先

咁都有得改

有得改已經算你好彩

我仲r緊頭點解張eyecard會唔批
明明年薪過哂都唔批
其實有無話reject完隔幾耐先可以再apply

咪臭係

唔係 e-banking 嘅網上繳費就得

建行真係好麻煩
個人覺得最好一個月後出咗新糧單再申請

比稅單佢即批

上張稅係上份工，比唔到

真係咁難架咩
因為諗返上年我真係上網買野多過出街食飯

今日終於出左HSBC 個 年結單
但感覺上有D唔準

我明明拎過黎BOOK 酒店/AIRBNB 但顯示係0 同埋 我應該唔會一年都無買過一年衫
唔知佢D分類係點計

14萬零售

用商戶 code 計

HSBC見到呢D客真係開心死

數字黎姐 唔好當真
有幾多錢係「真簽」 心中有數啦

咁佢咁既分類其實都有D誤導 如果我想憑住份野 去睇 我下年個最紅點擺 其實係做唔到

如果三千蚊全部淘寶食唔食到5%

push

間間唔同，有啲一個月、有啲三個月
你心水邊張？

600k最好嗰張應該係 vs啦
hsbc一張應該夠

咁後生多數睇三個月

收到hsbc invite 上premier banking
全部股票 mpf tax loan都係擺係大貓
但其實係一個死窮撚
今年可以玩avios了

幫FD問, compass dollar 有冇有效期ga?
佢話個app搵唔到有講dealine

睇多次

恭喜

其實我都可以上premier 但係我驚我遲d 果1m 會跟住mortgage 走變左要收年費

我都收到信，不過冇1m閑錢放hsbc, 股票用一通+citi+td ameritrade

可以玩一年先 之後冇1m 申請番downgrade

ys 想申請hsbc vs 佢剩係睇收入三個月？會唔會同公司確認之類

sorry 無乜經驗問d 柒野

問題係我vs上年11月先拎，到依家獎賞錢先賺得800, 算了唔玩里數了好煩。我依家主力玩現金回贈，中vs就簽vs, 唔中簽sc simply cash

唔會同公司確認
我當時淨係交咗一個月

11月到而家有800都唔夠 ？

其實我計過最紅分得頭十萬per一年，對我黎講獎賞錢如改喺限期前唔多分，不如一次過找卡數好過

玩左一年哩數 都心思思好唔好轉返現金
有一大堆哩數係到 好似成日逼自己去旅行 清d哩數咁

am有期限，D飛又唔易換，cash is king, D分個玩法跟本係D分玩人

am要好多野要留意，期限，開頭頭送有幾萬分，其實假象覺得好多分，之後其實唔易儲。

死plan難plan, 我玩現金 or avios , 一定唔玩am

我玩完一年迎新啲里數都開始儲慢咗
其實唔玩迎新要儲要遠途機票都真係唔易
有時有Promotion 有幾千里賺叫好啲

玩開avios 積分易存加無限期
問題係搞到去多左旅行洗多左錢 如果無玩哩數我諗今年會去少2次旅行
依加無野做就上網睇去邊到有機票
d am 有幾萬 換econ又唔抵 business又換得一張 唔上唔落 開左個頭焗住存落去

現金回贈咩卡最好？

都係hsbc vs( 中最紅 )
近排有d新卡2%現金回，我一睇其實只做今年下年唔一定有，下年都係2%我先去伸請

sc simply cash or citi cash back都算大路野，自己睇邊張好

earnmore ，hsbc vs, sc simply cash
2%/1.6-3.6%/1.5%

我見頭一年motion 有2%

就今年主力用下motion

上網驚dcc 就simply cash 好

越儲越唔想儲落去 太多玩法 記到2046
現金最實際

有無人試過年薪爭小小而又申請hsbc vs 批咗？

諗住個幾千里就咁算 一係拎去AM rewards 求其換啲野

Earnmore唔批 明明我申請學生卡

未交齊文件？

有frd試過，爭少少得左
有frd年薪爭好多,不過係長期客戶都批左

等佢invite有100蚊回贈

計埋8000， 每張單大過500

其實佢條款真係寫到一舊舊，網上訂酒店算唔算網上零售？？

里數其實唔係真係咁抵 又多限制又谷住係去旅行
我寧願玩現金
如果有Vs,係最唔洗煩既一張卡 唔洗成日記卡用法 又成日有promotion

boc. icard d 分。恒地卡 用唔用到

恒地卡有冇係人至準申請

thanks bro, 大新BA係咪DCC 收1%?

你當人傻

整咗個表，記低每張卡回贈幾多，同相應嘅簽賬要求

到時俾人告用假文件

你賺佢咁多錢
佢報警有人用假文件。用假身份証你坐硬監

大額消費用里數卡，小額消費用現金回贈卡

因為後者回贈比率高嘅都有上限，一個月最多簽幾千蚊就攞盡，之後就跌返落較低嘅回贈比率

唔記得0.8%定1%

張張信用卡都興送gip 搞到無曬申請意欲

想cancel張hsbc垃圾卡
打上card center話做唔到
要落分行

大陸就開銀行戶口綁微信最方便

幾時有aavs promote?

不補充不解釋

12月至1月頭，已經完左，等下水啦

支付寶都做到1.22呢個rate

Hk支付只接受ma同v,比錢一樣要比手續費
用安信食埋2%
咁邊樣抵用呢？

回問下hsbc visa signature 同hsbc白金有咩分別？

返大陸我都係比cash多 唔係好敢碌卡 總係覺得好危險

vs 最紅自主入面 保底4x 再自選一樣多5x
白金 保底1x 再自選一樣多5x

匯豐個網到咪有講囉

渣打銀聯白金點睇

睇都無睇過

呢 d 完全冇優惠就唔使提啦
匯豐/中銀大灣仲好

匯豐外幣有手續費

呢張卡放雪櫃

中銀大灣好

iCard 免手續費
頭1111 4%又點睇
當然1111後又另計

工商銀聯點睇

佢返大陸用
匯豐銀聯港紙同人仔交易冇手續費

渣打個網真係
d link 好多轉到去都係404 或者唔關事既page

好似冇咩特別
係有埋深圳通叫方便d

渣打免手續費 不過無得入lounge

Update 緊
俾啲時間佢啦

鄭經理

我想問下
DBS信用卡月結單有項交易係完全冇印象 月結單寫住商場名冇鋪頭名
用DBS OMMI 都冇個項交易
有冇得打電話CHEAK返?

深圳通自己買張都係廿蚊按金

點解唔試下打電話問咗先再上嚟問？

張張都免

得滙豐恒生收

本身用緊渣打1% 做aavs 而家開左hsbc vs 同bea flyerworld 黎儲miles 搞到想扔左張1%佢
只不過係我渣打出糧同以前得佢玩cash rebate 用落

每個月搭車加所有用得八達通既消費都用
睇返都成3000蚊個月

仲有其他銀行收咩？

大灣果張玩現金定里數
好似幾正

如果小額簽帳用 scb simply card or hsbc vs card 好D, 定係巴打仲有冇介紹?

本身諗住等半年整scb aisa mile

有時真係問到煩，一個POST 都唔知有幾多人問過，其實碌幾頁一定已經搵到答案

我覺得下個POST應該置頂叫人唔好問，想知自己試

想問如果用hsbc vs 去百老匯買$10000野
登記左賞家居+今期百老匯冬日賞+用apple pay
係未有2.4%+6%+2% ?

同埋想問下
如果去淘寶，steam，日/美 amazon 網上買野
我應該登記賞世界/賞中華？

apple pay 拎唔足

VS 係3.6%

除咗淘寶係中華 其他係世界

建行apple pay 10%回贈 單次簽$2400係回$240定$30？

有eye card嘅巴打有冇自訂相
琴日upload左張 原來唔俾有logo
想整張有個湖人logo仔都唔得添

莫講話logo 人影都唔比有

我用隻鴨仔做相先俾我過

發現咗滙豐最紅網上及海外優惠魔鬼細節

9. 透過網上所作的海外簽賬只會被計算入簽賬要求內一次，及只可獲享額外「獎賞錢」優惠一次，並須受上列第 4 條之額外「獎賞錢」金額上限限制。

啫係例如去外地簽咗1000
喺香港網上買amazon us 1500
如果要滿足簽賬要求3000就只可以再去外地實地簽多500先得

唔明你想講咩
意思應該係唔會又計網上 又計海外 計2次5x比你 唔係好正常咩

岩岩up左張波衫
淨係見到number見唔到logo/隊名/人名
唔知得唔得

相片只可為動物、植物、人物肖像或風景

呢個99%唔得
有版權問題

睇嚟我get錯咗 嚇死

但係你夾埋都要簽夠3000

會唔會以後D ASIA MILES卡末落

我啱啱計咗差90蚊
幾驚要專登過澳門簽

你求期上網揾間唔係香港註冊就得架啦

呢個優惠好似計人民幣？

simply cash 用payme 仲有無現金回贈?

不如執柒左個post唔好再開，同樣問題版版係咁loop

simply cash 用 支付寶 仲有無現金回贈?

SCAM 用PayMe 仲有無里數回贈？

冇呀冇呀，乜柒都冇

其實citi pm 推avios都好耐下 應該唔關事

我都想棄am,d am愈來愈難換 ,自從出左2%卡好吸引

隔離post見到，用畫都幾正

Loop最多果句係sc果1000$幾時回贈返？

hsbc 信用卡有兩張
可唔可以一張登記賞世界，一張登記家居賞？

唔得 跟ID登記

見過有人用星空同蒙羅麗莎

但係AM個好處係可以Stopover同open jaw
所以有時都唔知儲AM定Cash rebate好

隻色比想像中好喎

Slogan都唔得
之前想用「shut up and take my money」
Reject咗

想知邊張cash rebate 最正

TU太好 ？

試下申請WeWa , 再Share Limit 出 Earn More

呢個關事咩

Tu太差？，本身差卡數定直頭未有過信用卡

之前用果個check tu app 收左皮
而家有咩app check

Credit view

信貸使用率偏高 ?

你有無真係試過用盡佢 一套機票飛幾個地方 ? 我諗應該好少人有時間咁做

要咁多程都有位，個難度同買孖T差唔多

其實如果唔識玩Stopover同open jaw ( 當然時間都係一個問題 , 未必有咁多假玩幾個地方 ) , 又唔換商務或以上 , 都真係不如揀現金回贈算

25%算唔算高？

安信依輪搞咩？
做得壞事多想做返慈善

去到H應該都唔會關申請幾張卡事
你應該衰過其他嘢
唔知點解而又想知就建議你拎份TU report睇下
不過如果我係銀行見到你又學生又咁大額仲要H
我都唔批啦

不過睇真d,要簽滿6000蚊後先開放計4%
頭6000蚊都係按張本身回贈%

應該好等錢洗

真係唔關事應該

我TU A 用左12% 信貸額

好多卡冇報學生報番工

一次過申請三張跌過落B 隔多個月又升番

俾少少案例你參考 , 有個同事上年用大法開左sc am , 30k 額 ( 好似大法一定係呢個額 ? )

佢個個月keep 住還完又碌 , 碌完又還 , 長期keep 住 20k 以上既欠款 ( 即係信貸使用率長期六成以上 ) , 佢想再申請多張dbs 公廁black 都唔批 , 負債多少同還款能力我覺得係幾影響銀行既審批 , 會唔會係因為你係學生身份申請所以有所謂影響就唔知喇

不過我都同意另一位巴打所講 , 可以買份tu 黎睇下咩事 ( 或者你有銀行reject 信就可以免費拎份 )正常黎講25%唔算太高

中間偏右 d 反光係偽反光
張卡扮哂金屬拉絲

其實我好多時都係做freelance無正常糧單
Keep住碌幾萬還幾萬咁
所以我都r爆頭唔知做乜得番H

Btw買份tu幾錢左右

拎張reject letter 比tu 就免費有

avios仲少位過am

想問下1張信用卡可以整幾多張八達通aavs
我中銀整咗一張之後上網諗住申請第二張八達通自動增值 佢話我已經申請過

1
另可幫最多3個屋企人整
所以自己名最多1張

一間銀行只可以為自己一張8達通加三個親戚
要開多張就要開多個戶口加多一張8達通
總之3個名額包含自己或親戚開比你的8達通

依家好似無得申請visa得銀聯

諗住食samsung smart octopus果個自動增值回贈
啟動500蚊自動增值 有150儲值額送

怪唔之得揾唔到 咁佢出優惠來有咩意思呢

有冇人用緊細頭金AE 好似幾靚又無錢申請白金

咁有人有visa版架嘛

想問下渣打 Asia Miles個張，
迎新碌卡有冇咩限制?
我頭2個月加埋過萬都係得幾千Asia Miles

要碌超過50萬先有迎新

都都實實
寫就寫5個月內姐 但近新通常簽完就比

回贈1000要5個月已經問到爛. 到底simply cash 用payme 仲有無得回?
無我轉返用中銀icard算

轉咗咩？

過去三個月的平均「全面理財總值」為 :
HKD 港元 517,995.49*

今日收到HSBC信邀請 Premier
係咪玩野

引你放錢入去

一唔記得降級就會比佢每個月扣錢

除非要儲AVIOS唔係冇乜用

換晒avios 就即刻降級

最鍾意金AE 真係超靚

無啊
iCard都無啊

OK

我一月頭簽左，得1x

岩岩打上去問

佢話log-on backend果邊轉左類別

所以2018應該都冇5x

但佢有幫我申請adjust番啲分

第一次用ae卡買野 個counter女仔即刻r水吹
利申死毒撚未見過世面

毒撚唔好咁多幻想啦

半島個張係咪會送半島credit

係既

有$600 半島credit

大佬呀，你唔好咁痴線嚇啦，你話用dinner就話姐

Diner依家攞出黎無咩人識la

大新卡係咪可以碌卡 保費 食迎新 同 計分

冇寫明唔得

ae黑卡r你吹水唔奇
你攞張金/白金 r你吹水可能悶姐
唔好諗太多 your face...

HK$300半島酒店禮券(首3個月須簽賬滿HK$5,000)
而家好似得番300蚊

同埋呢張卡儲完D分換俾最抵 不過個人如果申請都係睇岩個design

有冇人會因為張卡design申請
雖然sc張 cash rebate好用 但個卡真係好7

放落Apple pay用囉

apple pay咩樣

都唔係好好

okla

下，唔知wo,第一日已經係咁

點解有D 卡apple pay唔得?

直卡橫卡倒返轉個款會即刻好好多
都唔知佢點design

橫卡隻原色其實好柒

每年都一定有？同埋年費一定無得waive?

DBS$係每個月先結算一次?

而家我碌夠250都見唔到有DBS$

要等入帳

開卡嗰陣既迎新黎 年費就自動waive因為我交左白金嗰邊既年費，佢會Cover哂其他卡既年費

家下迎新簽夠五千先得三百

頭先諗到個問題
例如
如果張卡碌到得返1000蚊Credit
但係咁啱個個月要收2000蚊年費
咁個Credit會唔會變-1000

我用Aeon JAL 做AAVS
AAVS 即使你爆額都唔會cut你
我而家信用額10000
每月找萬幾兩萬 信用額長期係0但AAVS係照過到，唔會唔幫你增值

*可用信用額

係 但如果會拎出街用 直卡個感覺又太柒
最後伸請左橫卡 咁樣睇好似都係直卡隻色靚啲
佢未批之前有冇得轉返

咁你未要爆額費

咁多期都冇收過

大灣?